<?xml version='1.0' encoding='UTF-8' standalone='yes'?>
<root><EntiteDuMondeDeLaFormation IDREF="RC0000"><Nom>Entité du monde de la formation</Nom><Definition>classe abstraite qui regroupe les propriétés communes à toutes les situations ou à l'ensemble de situations visant un ou plusieurs objectifs de développement personnel ou professionnel</Definition><Sousclassede/><Note>Super classe de toutes les classes. Elle regroupe toutes les propriétés des classes présentes dans ce modèle

</Note><CertificatBadgeDiplome IDREF="RC0015"><Nom>Certificat, badge, diplome</Nom><Definition>un élément de cette classe est la reconnaissance des compétences, des connaissances, des savoir-faire d'une personne</Definition><Sousclassede>RC0000</Sousclassede><Note>Exemple : reconnaissance des compétences, des connaissances, des savoir-faire d'une personne</Note><Details><Lignes><Identifiant>DES015001</Identifiant><Nom>description</Nom><Definition>Description du diplôme, certificat ou badge</Definition><Indicateurlinguistique>oui</Indicateurlinguistique><Codomaine>Litteral</Codomaine><Reglesdecontenu>MLR String</Reglesdecontenu><Exemples>L'ONISEP décrit le BTS SIO de la façon suivante : "Couvrant tous les secteurs professionnels, les BTS forment des collaborateurs d'ingénieur, des assistants commerciaux ou techniques, des assistants clientèle, des chefs de chantier, etc. selon les secteurs. Le BTS se prépare en 2 ans après le bac en lycée, en école ou par l'apprentissage. Le recrutement se fait sur dossier. Une mise à niveau de 1 an est obligatoire pour l'accès en BTS management en hôtellerie-restauration pour les élèves n'étant pas titulaires du bac sciences et technologies de l'hôtellerie et de la restauration (STHR). Les BTS visent une insertion professionnelle directe. Poursuite d'études possible, notamment en licence pro (pour 1 an)."</Exemples></Lignes><Lignes><Identifiant>DES015017001</Identifiant><Nom>a pour niveau</Nom><Definition>Niveau du diplome d'un système de codification donné</Definition><Indicateurlinguistique>non</Indicateurlinguistique><Codomaine>RC0017</Codomaine><Reglesdecontenu/><Exemples/></Lignes><Lignes><Identifiant>DES015016001</Identifiant><Nom>est autorisé à délivrer par</Nom><Definition>Habilitation ou certificat permettant de délivrer un diplome, un certficat, un badge, une attestation, etc.</Definition><Indicateurlinguistique>non</Indicateurlinguistique><Codomaine>RC0016</Codomaine><Reglesdecontenu/><Exemples/></Lignes></Details></CertificatBadgeDiplome><Certification IDREF="RC0016"><Nom>Certification</Nom><Definition>un élément de cette classe est la reconnaissance de la qualité de l'offre d'un organisme donné selon un référentiel spécifié</Definition><Sousclassede>RC0000</Sousclassede><Note>Exemple : Certification ISO 9001, QUALIOPI</Note><Details><Lignes><Identifiant>DES016001</Identifiant><Nom>date d'habilitation</Nom><Definition>Date d'obtention de l'habilitation</Definition><Indicateurlinguistique>non</Indicateurlinguistique><Codomaine>Littéral</Codomaine></Lignes><Lignes><Identifiant>DES016002</Identifiant><Nom>durée d'habilitation</Nom><Definition>Durée de validité de l'habilitation</Definition><Indicateurlinguistique>non</Indicateurlinguistique><Codomaine>Littéral</Codomaine></Lignes></Details></Certification><NiveauDeCertification IDREF="RC0017"><Nom>Niveau de certification</Nom><Definition>un élément de cette classe représente un niveau de certification dans un système de codification</Definition><Sousclassede>RC0000</Sousclassede><Note>Exemple : Niveau 5 du CEC</Note><Details><Lignes><Identifiant>DES017001</Identifiant><Nom>valeur</Nom><Definition>Niveau de la certification</Definition><Indicateurlinguistique>non</Indicateurlinguistique><Codomaine>Litteral</Codomaine><Reglesdecontenu>Nombre naturel</Reglesdecontenu><Exemples>5.0</Exemples></Lignes><Lignes><Identifiant>DES017002</Identifiant><Nom>système de codification</Nom><Definition>Nom du système de codification du diplôme, certificat, badge</Definition><Indicateurlinguistique>non</Indicateurlinguistique><Codomaine>Litteral</Codomaine><Reglesdecontenu>IRI</Reglesdecontenu><Exemples>http://data.europa.eu/esco/eqf/5</Exemples></Lignes></Details></NiveauDeCertification><OffreDeFormation IDREF="RC0020"><Nom>Offre de formation</Nom><Definition>un élément de cette classe est une formation décrite au niveau national, cette formation pouvant donner lieu à une attestation ou à préparer à un diplôme, une qualification, un certificat</Definition><Sousclassede>RC0050, RC0030</Sousclassede><Note>Exemple : description d'un BTS services informatiques aux organisations (BTS SIO) au niveau national</Note><Details><Lignes><Identifiant>DES020001</Identifiant><Nom>type</Nom><Definition>indique à quel type, catégorie, nationale de formation la formation appartient</Definition><Indicateurlinguistique>non</Indicateurlinguistique><Codomaine>Littéral</Codomaine><Reglesdecontenu>Vocabulaire</Reglesdecontenu><Exemples>L'Onisep dispose d'une liste de types de formation avec la formation initiale, type de formation en cours, hierarchisée en 3 niveaux avec des redondances (un type peut apparaitre à plusieurs endroits de la hierarchie)</Exemples><Notes>L'Onisep doit nous fournir la liste</Notes></Lignes><Lignes><Identifiant>DES020002</Identifiant><Nom>stage</Nom><Definition>indique les stages prévus dans le référentiels de formation</Definition><Indicateurlinguistique>oui</Indicateurlinguistique><Codomaine>Littéral</Codomaine><Reglesdecontenu>MLR String</Reglesdecontenu><Exemples>Par exemple "Pour le BTS SIO il y a deux stages obligatoires, l'un en fin de première année (4 à 5 semaines consécutives) et l'autre en fin de cursus (5 à 6 semaines consécutives), en tout 10 semaines"</Exemples><Notes>La cardinalité multiple permet de décrire chaque stage</Notes></Lignes><Lignes><Identifiant>DES020003</Identifiant><Nom>métier visé</Nom><Definition>métier(s) au(x)quel(s) donne(nt) accès la formation</Definition><Indicateurlinguistique>non</Indicateurlinguistique><Codomaine>Littéral</Codomaine><Reglesdecontenu>Vocabulaire</Reglesdecontenu><Exemples>R.O.M.E.</Exemples><Notes/></Lignes><Lignes><Identifiant>DES020004</Identifiant><Nom>acronyme</Nom><Definition>Acronyme officiel de la formation</Definition><Indicateurlinguistique>non</Indicateurlinguistique><Codomaine>Litteral</Codomaine><Reglesdecontenu>MLR String</Reglesdecontenu><Exemples>BTS SIO</Exemples><Notes/></Lignes><Lignes><Identifiant>DES020005</Identifiant><Nom>ressource</Nom><Definition>Lien vers des ressources en rapport avec l'offre de formation</Definition><Indicateurlinguistique>non</Indicateurlinguistique><Codomaine>Litteral</Codomaine><Reglesdecontenu>IRI</Reglesdecontenu><Exemples>https://www.education.gouv.fr/bo/2011/22/esrs1108973a.htm</Exemples><Notes/></Lignes><Lignes><Identifiant>DES020017001</Identifiant><Nom>niveau de sortie</Nom><Definition>indique le niveau de formation obtenu à la fin de la formation si le certificat est validé</Definition><Indicateurlinguistique>non</Indicateurlinguistique><Codomaine>RC0017</Codomaine><Reglesdecontenu/><Exemples>L'offre de formation BTS SIO peut être reliée au niveau de certification 5 du CEC</Exemples><Notes/></Lignes><Lignes><Identifiant>DES020020001</Identifiant><Nom>se décline en</Nom><Definition>une offre de formation se décline en une autre offre de formation pour par exemple préciser des options</Definition><Indicateurlinguistique>non</Indicateurlinguistique><Codomaine>RC0020</Codomaine><Reglesdecontenu/><Exemples>L'offre de formation BTS SIO peut être reliée à deux offres de formation représentant les options SISR et SLAM</Exemples><Notes>Chaque option peut éventuellement est une offre de formation en tant que telle</Notes></Lignes><Lignes><Identifiant>DES020020002</Identifiant><Nom>a évolué en</Nom><Definition>historique de la formation</Definition><Indicateurlinguistique>non</Indicateurlinguistique><Codomaine>RC0020</Codomaine><Reglesdecontenu/><Exemples>L'offre de formation BTS SIO peut être reliée à l'ancienne offre de formation BTS Informatique de Gestion</Exemples><Notes/></Lignes><Lignes><Identifiant>DES020030001</Identifiant><Nom>condition d'accès</Nom><Definition>conditions d'accès aux actions de formation de cette offre</Definition><Indicateurlinguistique/><Codomaine>RC0030</Codomaine><Reglesdecontenu/><Exemples>L'offre de formation BTS SIO option SISR peut être reliée à une modalité de sélection représentant ici un bac général, le bac pro Système Numérique, les bacs techniques (STMG, STI2D), des entretiens, etc.</Exemples><Notes/></Lignes><Lignes><Identifiant>DES020101001</Identifiant><Nom>est matérialisée</Nom><Definition>L'offre de formation est matérialisée dans un ou plusieurs établissements</Definition><Indicateurlinguistique>non</Indicateurlinguistique><Codomaine>RC0101</Codomaine><Reglesdecontenu/><Exemples>L'offre de formation BTS SIO est reliée avec l'Action de formation BTS SIO du Lycée Gustave Flaubert de Rouen</Exemples><Notes/></Lignes></Details></OffreDeFormation><ConditionDacces IDREF="RC0030"><Nom>Condition d'accès</Nom><Definition>un élément de cette classe indique les conditions d'admission pour pouvoir postuler à une offre de formation</Definition><Sousclassede>RC0000</Sousclassede><Note>Ces conditions peuvent être exprimées de façon formelle ou informelle. Il peut y avoir plusieurs instances des modalités de sélection</Note><Details><Lignes><Identifiant>DES030031001</Identifiant><Nom>prérequis</Nom><Definition>Les prérequis sont les caractéristiques du candidat, les différents niveaux de connaissances, de savoir-faire, d’expériences professionnelles ou de fonctions exercées nécessaires pour suivre efficacement une formation déterminée</Definition><Indicateurlinguistique>non</Indicateurlinguistique><Codomaine>RC0031</Codomaine><Exemples>L'offre de formation BTS SIO peut être relié vers un prérequis représentant l'obtention d'un bac</Exemples></Lignes><Lignes><Identifiant>DES030032001</Identifiant><Nom>modalité de sélection</Nom><Definition>La méthode de sélection permettant de retenir un candidat</Definition><Indicateurlinguistique>non</Indicateurlinguistique><Codomaine>RC0032</Codomaine><Exemples>L'offre de formation BTS SIO peut être relié vers une modalité de sélection sur dossier</Exemples></Lignes></Details></ConditionDacces></EntiteDuMondeDeLaFormation></root>